<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>A Pelican Blog</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/Billig%20mad.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2011-05-09T17:33:00Z</updated><entry><title>En lækker salat</title><link href="/en-laekker-salat.html" rel="alternate"></link><updated>2011-05-09T17:33:00Z</updated><author><name>kristian</name></author><id>tag:,2011-05-09:en-laekker-salat.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I dag troede jeg, at jeg havde en masse ting herhjemme jeg kunne lave
mad af. Det viste sig, ikke at være tilfældet. Jeg blev derfor nødt til
at improvisere, det ville jo være forfærdeligt at gå over på den anden
side af vejen til vores kæmpe supermarked. Jeg havde det der svarer til
et halvt hoved icebergsalat, noget pasta, oliven og nogle af de der små
agurk-lignende ting der vidstnok (ihvertfald på tysk) hedder
cornichorns. Salaten var allerede groft snittet, så jeg vaskede den,
smed den ned i en stor skål, sammen med fint skårne skiver af oliven og
chornicorns. Herefter krydrede jeg den med salt, peber og oregano. Det
smagte egentlig fint, men jeg havde sådan lyst til noget anderledes - så
jeg hældte en god omgang tabasco sauce i, sammen med lidt paprika - det
blev dog liige stærkt nok, så jeg smed lige lidt &amp;quot;french dressing&amp;quot; i -
det minder mest af alt om en tynd creme fraiche dressing. Jeg vil ikke
sige så meget andet end, det smager skide godt - og det kan ikke have
kostet meget mere end en 20'er. I øvrigt kan jeg lige tilføje at jeg
sidder her en tidlig majdag med 29 grader indenfor - og &amp;quot;pænt varmt&amp;quot; ude
i solen ;)&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Billig mad i en uge - dag 2</title><link href="/billig-mad-i-en-uge-dag-2.html" rel="alternate"></link><updated>2010-09-24T19:42:00Z</updated><author><name>kristian</name></author><id>tag:,2010-09-24:billig-mad-i-en-uge-dag-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;OBS: På billedet er bønnerne blendet, det var en fejl - det smagte dog
fint.&lt;/em&gt; Så blev det til endnu en dag, med endnu billigere mad
sammenlignet med i går. I dag stod menuen på Mexicansk Chilisuppe med
fladbrød. [gallery] Hele herligheden kostede kun ca. 20 kr :-) I dag var
vi 3 der spiste sammen; René, Anna og jeg.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="fladbrod"&gt;
&lt;h2&gt;Fladbrød:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ingredienser: 250 ml vand 20 g gær 1 god tsk bordsalt 1 spsk olie ca.
300 g mel Fremgangsmetode: -Opløs gæren i vandet og rør så salt, olie og
mel i. Lad dejen stå at hæve i ca. en halv time. Herefter laver du små
pandekager af dem, lidt mindre end et pitabrød lader dem stå i 15-20 min
- Sæt en pande på god varme og giv dem ca. 4-5 min. på hver side (eller
indtil de ser gode ud, som på billedet :-))&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="chilisuppe"&gt;
&lt;h2&gt;Chilisuppe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ingredienser: 3 dåser grofthakkede tomater 1 dåse kitney bønner 1 fed
hvidløg 2 små eller 1 stort løg En smule paprika Jalapenos Evt. 1 grøn
peber Evt. en dåse majs Fremgangsmetode: - Svits løg og hvidløg med en
smule paprika - Tilsæt tomater, jalapenos og evt. grøn peber - Blend det
hele - Tilsæt bønner og evt. majs - Server med brødet :-)&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
</summary></entry><entry><title>Billig mad i en uge - dag 1</title><link href="/billig-mad-i-en-uge-dag-1.html" rel="alternate"></link><updated>2010-09-23T18:17:00Z</updated><author><name>kristian</name></author><id>tag:,2010-09-23:billig-mad-i-en-uge-dag-1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I dag startede René og jeg på vores uge med billig mad. Vi vil se hvad
vi kan overleve for på en uge. Hver aften laver vi aftensmad sammen, og
skriver en kort post om hvad vi har brugt, og hvad det ca. har kostet. I
dag var første dag og vi valgte at lave en simpel pastaret:
&lt;strong&gt;Ingredienser&lt;/strong&gt; Tomatpuré (3 spsk.) Pasta (400 g) Oliven (25 g) Hvidløg
(2 fed) Evt. Salsa (2 spsk.) Oregano Basilikum Paprika &lt;strong&gt;Fremgangsmåde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Kog pastaen, til den er næsten færdig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Svits hvidløg og paprika på panden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilsæt tomatpuré og vand (2-300 ml)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilsæt oliven, oregano og basilikum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tilsæt pasta&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vi havde allerede det hele, men et forsigtigt overslag ville være
omkring 20 kr for hele svineriet - og der var nok til to :-)&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>